```ini
title = Git使用123
date = 2011-01-24 05:32:08
tags = git,linux,svn,使用,开源,源代码原理,简介
```

1. Git是一个分布式的源代码管理软件，相较于其它类似软件有很多特性。具体的介绍及下载，请访问官网：[http://git-scm.com](http://git-scm.com)
2. 学习Git的几个网址：
1）官方文档：[http://git-scm.com/documentation](http://git-scm.com/documentation)
2）Pro Git： [http://progit.org/book/](http://progit.org/book/)， 简体中文版：[http://progit.org/book/zh/](http://progit.org/book/zh/)

基本上就够用了，下面只是简单记录下常用命令：
1. 在服务器上创建一个库：

```sh
mkdir src.git
cd src.git
git init --bare
```

OK. 这就好了。
2. 从服务器上Clone代码库到本地：

```sh
git clone lunny@myserver:/home/lunny/src.git
```

这会通过ssh协议从远程拷贝代码库到本地的src.git目录，我们的源代码就可以放到这个目录下了。

3. 可以将需要管理的文件都放到这个目录下。git将文件分为四种状态：
[untracked]：在代码库目录下，但是没有进行跟踪的文件或目录
[unmodified]：在上一次版本基础上未修改过的文件
[modified]：在上一次版本基础上修改过的文件
[staged]：已经标记为需要在下一次提交中上传的文件

使用git status可查看当前的文件跟踪状态，请经常此命令进行查看。

4. 跟踪新文件或新修改用

```sh
git add [filename]
```

如果要添加所有新增或修改过的文件可使用

```sh
git add .
```

5. 从已跟踪里面删除不需要跟踪的文件用

```sh
git rm [filename]
```

6. 不需要跟踪的文件，可建立.gitignore文件，并将*.bak等类似语句加入进行屏蔽
7. 如果所有需要进行跟踪的文件都已添加好，则可进行一次提交

```sh
git commit -m "add a file"
```

8. 提交好后，如果需要推送到远程服务器上：
```sh
git push origin master
```
9. 如果服务器上其他人有更新，本地要进行更新：
```sh
git pull
```
刚开始，有这几步就够用了。如果要进一步了解，特别是分支的概念，可以访问前面提到的两个网址。
